沒有本土派 任何國家和政府都應是本土 在香港 中國人不應有權

作者：香港民族黨 Hong Kong National Party

香港近年本土主張大行其道，如今連保皇黨也稱本土優先沒有問題，可見香港人終於從三十多年民主中華夢中醒覺，然而所謂的本土主義其實是徹頭徹尾的偽命題，因為所有的國家和政府必然以國民的利益為唯一考量，本土主義的所謂優先，背後的邏輯就是有分主次，直接承認中國人於香港的特權。因此，香港人應當思考的不是優先次序問題，而是如何推翻殖民制度，建立一個香港公民具主權的政府。

所謂殖民，第一重意義，就是外族入侵，通過人口殖民以達到同化及資源掠奪的目的。香港作為一個民族，面對的就是中國殖民大軍在人口上的同化和文化清洗，以及經濟資源上的侵略。然而從另一種意義而言，殖民一詞可以指為宗主國以制度的安排享有統治特權，從而攫取資源。香港過往的殖民時代，建立了以港督為首以本地商賈權貴為輔的殖民地政府，其統治格局主要為政商的聯盟，然而港督卻有殖民地的實然權力，因此能夠滿足商界代表之餘，亦可以維持香港公眾的利益。而一九九七主權移交以後，這種殖民地制度維持不變，但中國作為宗主國的積極干預卻帶來根本性的質變。

香港的商界為了維持其在香港的特殊地位，早於八十年代已經接受中國政府的統戰，所以九七後其在港共殖民政府中佔有大量包括行政及立法機構的職位外，其與宗主國—即中國，有著密不可分的關係。這種關係建基於香港商界與宗主國共同利益，亦即穩定社會及經濟利益，造就香港出現名為自由市場，實為殖民經濟的畸形現象。本地的商界、鄉紳、專業界別和土共一邊出賣香港利益予中國殖民者以換取私利，一邊維持整個殖民體系的運作。港共殖民政府、以香港商界為首的買辦階級與中國重現過往的殖民體系，然而港共政府作為商界及中國的傀儡政府，沒有英治時港督的實權故不能自我制約，淪為殖民者利益的代表，不斷澎漲權力；自由市場則淪為大財閥和中國資本剝奪香港人財富的私人空間，兩者結合起來，造就香港的墮落。

所謂主權，就是一個國家的最高權力，過往香港作為英國殖民地，英國擁有香港的主權，如果是必要的話，英國還是可以干預香港的一切，但英國是一個民主的國家，亦有過百年的殖民地經驗，更加懂得自我制約權力。而如今的宗主國中國，連所謂「一國兩制」的承諾亦不能遵守，只要香港應然主權一日在於中國，香港的一切都在中國掌握之中，尤其中國是獨裁國家，往後的殖民壓迫只會更有恃無恐。

然而，香港的大部份政客一直以來都試圖掩飾我們的應然主權每天遭侵犯的事實，他們是中國殖民者的幫兇，以愛國、普選等偽命題，協助殖民者否定香港人的應然主權。如果只有民主而沒有主權，這種民主只會脆弱不堪，所謂的自治政府只會是橡皮圖章，具有主權的中國仍然可以肆意地與本地商界干預香港。

所以，任何主張香港人優先的政團實際上就是維持中國人的特權，任何主張中國主權論者都是維持整個殖民地體系。香港的實際議題就是「統獨之爭」，究竟是主張維持中國主權與保衛中國人利益的統一派會取得勝利，還是主張獨立建國和捍衛香港人權益的香港應然主權論者會成功打破這條來自中國的枷鎖。唯有一個主權在於香港人的政府才會以香港人利益為最終依歸，亦只有斷絕香港與中國政治上的從屬關係，香港人才能爭脫枷鎖，獨立自強。